緊急求救！物理撚入

有有手足可以幫手
搞唔掂e 3條

幫推
電最廢

重讀啦

iR + Ldi/dt = V = 200sin(100 pi t)
d(Li exp(Rt/L))/dt = 200sin(100 pi t)exp(Rt/L)
Li exp(Rt/L) = 200L/(R(1+10000 pi^2L^2/R^2)) *(sin(100 pi t) - 100 pi L/R cos(100 pi t)) + A
之類?

IVE?

Use the principle of "Superposition" for question 3 circuit.

Find out all the branch currents with only one Voltage source at a time, shorten the other two voltage sources.

I dun understand what the question stsates :

(10 + R x 20) ohm / 130 ohm

條題目講話用loop rule
我諗用mesh analysis 應該方便d🤔?

you are absolutely right !!
mesh analysis is much faster
Let it be Loop A and Loop B, both are in clockwise.

Loop A: -8 + Ia*3 + (Ia - Ib)*2 + 10 + Ia*5 = 0

Loop B: -10 + (Ib - Ia)*2 + Ib*6 + -4 + Ib*4 = 0

solve this simultaneous equation